% d'après Transmaths CYlce $ 2016
\begin{multicols}{2}
  Sur la figure ci-contre (où les mesures n'ont pas été respectées), $EFGH$ est un parallélogramme.
  
  Les points $E$, $F$ et $J$ sont alignés.
  
  Les point $G$, $F$ et $K$ sont alignés.\medskip

  Déterminer la mesure de l'angle $\widehat{FKJ}$ en expliquant les étapes de votre démarche.\medskip

  

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=0.4,every label/.style={font=\footnotesize}]
      \coordinate[label=below left:$H$] (H) at (0, 0);
      \coordinate[label=below right:$G$] (G) at (5, 0);
      \coordinate[label=above left:$E$] (E) at ($(H)+(72:3.5cm)$); % AC=7 + Al-Kashi pour l'angle
      \coordinate[label=above left:$F$] (F) at ($(G)+(E)$);
      \coordinate[label=below right:$J$] (J) at ($(E)!1.8!(F)$);
      \coordinate[label=above:$K$] (K) at ($(G)!2!(F)$);
      \draw[thick] (H) -- (G) -- (K) -- (J) -- (E) -- cycle;
      \pic ["$\ang{72}$", draw, angle eccentricity=1.8,angle radius=5mm,font=\scriptsize] {angle = G--H--E};
      \pic ["$\ang{44}$", draw, angle eccentricity=1.6,angle radius=5mm,font=\scriptsize] {angle = K--J--F};
      \pic ["?", draw, angle eccentricity=0.6,angle radius=5mm,font=\scriptsize] {angle = F--K--J};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}

\faLightbulb[regular]\quad \textit{Indication~: trois étapes sont nécessaires dans la preuve.
  \vfill}